[我無野講是常識吧!][1.19天下制裁]被指管有鎚仔等工具 地盤工獲撤控 庭外斥警方濫捕

民間集會團隊今年1月19日原訂舉辦「天下制裁」遊行，惟遭警方反對，只有遮打花園的集會獲不反對通知書，最終有最少 8 人被捕，當中一名地盤工人被指管有適合作非法用途的工具，包括扳鎚仔及防彈插板等。案件今再提訊，控方指諮詢法律意見後認為證據不足，決定撤控，但指被告自招嫌疑，反對辯方申請訟費。主任裁判官錢禮則指，警方於案發現場並無就被告管有防彈插板進行詢問，顯示警方當時並未對防彈插板產生懷疑，被告並無自招嫌疑，最終批准其訟費申請。被告於庭外指自己遭濫捕，獲撤控後「放鬆晒」，並贈言同路人「光復香港，呢句話好耐無講，同埋唔好再內鬥」。

指現場防暴警稱「唔理，拉返去先」

報稱地盤工人的林乘風（26歲）於庭外表示對獲撤控感到「放鬆晒」，並透露他曾擔心要坐監而發噩夢。事件對他日後參與遊行示威等有所影響，會盡量用合法方式表達訴求，正如其律師亦曾勸他小心行事，避免犯法。林認為今次是遭濫捕，當日在現場已向防暴警員表示自己從事工程工作，有警員亦從他身上找到其建造業安全訓練證書，並請示較高級防暴警員指「阿sir，真係有張咁嘅卡喎」，惟對方表示「唔理，拉返去先」。

他又表示遭警方拘留期間，警員對他尚算有禮貌，沒有使用武力或威嚇等，他覺得警方此舉只是想洗白，並舉例指他曾向警方要求喝水，有警員給他水，並稱「細路，你哋唔係好憎我哋警察㗎咩，睇下我哋對你幾好。」被記者問及對同路人有否贈言時，他表示「光復香港，呢句話好耐無講，同埋唔好再內鬥」。

林乘風原被控一項管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用罪，指他於本年 1 月 19 日，在中環畢打街環球大廈外管有 一個黑色背包內有一個銀色板手、一個黃黑色鎚仔、兩塊防彈插板、一個黑色鏡套、一個白色手套、 一對黑色手套、一個防毒面罩連兩個濾芯、一副黑色護目鏡、一頂黑色帽、一個白色口罩及兩枝生理鹽水，意圖將其作非法用途使用。辯方今又透露，被告管有的防彈插板是用於燒焊時作保護用途。

我冇嘢講！
雖然會被暴徒打，但只要堅持，好大機入唔到！
手足堅持啊！

自推

大力推

我無野講

Twitter 國際戰線需要你

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

綠卡旁身 申請埋工人註冊證仲有錢派

再大力推

push

我無野好講

有綠卡 保平安

香港獨立、凍結資產聯署告急
獨立差一半，凍結資產差幾倍
懇求各位放低政治潔癖，攞安全網保護自己先

民間集會團隊於1月19日在中環遮打花園發起「天下制裁」集會，一名地盤工人在集會開始前被警方拘捕，涉管有士巴拿、槌、防彈插板、防毒面具等物品，原被控一項管有適合作非法用途的工具罪，但控方今（21日）在東區裁判法院表示因證據不足而撤控，被告申請訟費獲批。

被告為報稱地盤工人的林乘風（26歲）。辯方提出訟費申請後，控方反對並表示被告是自招嫌疑。控方指出，被告被警員搜查時聲稱槌及士巴拿是工作用，被告的褲袋亦搜到一張建造業安全訓練證書，但事發當日為星期日，按照《噪音管制條例》，假日不可能有維修工作，因會發出噪音；又稱被告袋內有可防橡膠子彈及布袋彈的防彈插板，正常工人不需帶同插板上班，認為被告說謊。

辯方表示，該塊插板為被告工作時保護自己之用，為燒焊或操作重型機械的安全要求之一，而被告父親為建築公司老闆，當日指示被告在集會後做髹漆牆壁工作，並帶士巴拿及槌子到工地暫存，準備翌日的工作。

主任裁判官錢禮亦多次質疑控方陳詞，又指出當日負責搜查的警員沒有對被告防彈插板起疑，同時無證據證明被告的工作會發出噪音，因此不認為被告自招嫌疑，判被告可獲訟費。

咁啱撞到個好少少嘅官

錢禮係一眾釘、紅裁判官較為均真

所以佢成日比大公文匯屌

我無嘢講

有無野講呀？
無呀

佢算係咁

建造業安全訓練卡
一卡保平安

加油手足

如果證明到自己係黑社會，仲可以拍哂膊頭添